%==============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% this file should be used as a base for the thesis
% Autoři / Authors: 2008 Michal Bidlo, 2019 Jaroslav Dytrych
% Kontakt pro dotazy a připomínky: sablona@fit.vutbr.cz
% Contact for questions and comments: sablona@fit.vutbr.cz
%==============================================================================
% kodovani: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
% encoding: UTF-8 (you can change it by command iconv, recode or cstocs)
%------------------------------------------------------------------------------
% zpracování / processing: make, make pdf, make clean
%==============================================================================
% Soubory, které je nutné upravit nebo smazat: / Files which have to be edited or deleted:
%   projekt-20-literatura-bibliography.bib - literatura / bibliography
%   projekt-01-kapitoly-chapters.tex - obsah práce / the thesis content
%   projekt-01-kapitoly-chapters-en.tex - obsah práce v angličtině / the thesis content in English
%   projekt-30-prilohy-appendices.tex - přílohy / appendices
%   projekt-30-prilohy-appendices-en.tex - přílohy v angličtině / appendices in English
%==============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[english]{fitthesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu a/nebo tisk s barevnými odkazy - odkazy jsou barevné
\documentclass[english,zadani]{fitthesis} % for submission to the IS FIT and/or print with color links - links are color
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro černobílý tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,zadani,print]{fitthesis} % for the black and white print - links are black
%\documentclass[zadani,cprint]{fitthesis} % pro barevný tisk - odkazy jsou černé, znak VUT barevný
%\documentclass[english,zadani,cprint]{fitthesis} % for the print - links are black, logo is color
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr english následovně:
%   If thesis is written in English, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná ve slovenském jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr slovak následovně:
%   If the work is written in the Slovak language, it is necessary 
%   to use parameter slovak as follows:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce se slovenským abstraktem apod., 
%   je zapotřebí u třídy použít parametry english a enslovak následovně:
%   If the work is written in English with the Slovak abstract, etc., 
%   it is necessary to use parameters english and enslovak as follows:
%      \documentclass[english,enslovak]{fitthesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fitthesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fitthesis.cls
% zde můžeme vložit vlastní balíčky / you can place own packages here

% Kompilace po částech (rychlejší, ale v náhledu nemusí být vše aktuální)
% Compilation piecewise (faster, but not all parts in preview will be up-to-date)
% \usepackage{subfiles}

% Nastavení cesty k obrázkům
% Setting of a path to the pictures
\graphicspath{{obrazky-figures/}{./obrazky-figures/}}
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{../obrazky-figures/}}

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff



\usepackage{url}


% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{hrcolor-ref}{RGB}{223,52,30}
  \definecolor{hrcolor-cite}{HTML}{2F8F00}
  \definecolor{hrcolor-urls}{HTML}{092EAB}
  \hypersetup{
	linkcolor=hrcolor-ref,
	citecolor=hrcolor-cite,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=hrcolor-urls
  }
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé / for the print clickable links will be black
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}

\usepackage[linesnumbered,vlined]{algorithm2e}
\SetAlFnt{\footnotesize}
\SetAlCapFnt{\small}
\SetAlCapNameFnt{\small}
\usepackage{algorithmic}
%\algsetup{linenosize=\tiny}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{MnSymbol}

\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem{example}{Example}[section]

\newcommand{\LSAa}[1]{\emph{LSA}(#1)}
\newcommand{\compatLA}[1]{\emph{$\Phi$}^{LA}(#1)}
\newcommand{\compatPI}[1]{\emph{$\Phi$}^{PI}(#1)}
\newcommand{\sat}[1]{\emph{sat}(#1)}
\newcommand{\abstLA}[1]{\alpha^{LA}(#1)}
\newcommand{\abstPI}[1]{\alpha^{PI}(#1)}


%\usepackage{paralist} % TODO: Install paralist and use inline enums.

% Informace o práci/projektu / Information about the thesis
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project={BP},            %typ práce BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year={2022},             % rok odevzdání / year of submission
  date=\today,             % datum odevzdání / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Abstrakce Jazyků Stavů v Automatových Algoritmech},  % název práce v češtině či slovenštině (dle zadání) / thesis title in czech language (according to assignment)
  title.en={Abstraction of State Languages in Automata Algorithms}, % název práce v angličtině / thesis title in english
  title.length={11.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %sectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  dectitle.length={10.cm}, % nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title above declaration for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %Autor / Author
  author.name={David},   % jméno autora / author name
  author.surname={Chocholatý},   % příjmení autora / author surname 
  %author.title.p={Bc.}, % titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  %author.title.a={Ph.D.}, % titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  %Ustav / Department
  department={UITS}, % doplňte příslušnou zkratku dle ústavu na zadání: UPSY/UIFS/UITS/UPGM / fill in appropriate abbreviation of the department according to assignment: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  % Školitel / supervisor
  supervisor.name={Lukáš},   % jméno školitele / supervisor name 
  supervisor.surname={Holík},   % příjmení školitele / supervisor surname
  supervisor.title.p={doc. Mgr.},   %titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  % Klíčová slova / keywords
  keywords.cs={konečné automaty, abstrakce jazyků stavů, SMT v\'ypočty, konstrukce produktu, test prázdnosti, optimalizace výpočtu průniku, redukce stavového prostoru, délková abstrakce, Parikovy obrazy, mintermizace}, % klíčová slova v českém či slovenském jazyce / keywords in czech or slovak language
  keywords.en={finite automata, state language abstractions, SMT solving, product construction, emptiness test, intersection computation optimization, state space reduction, length abstraction, Parikh images, mintermization}, % klíčová slova v anglickém jazyce / keywords in english
  % Abstrakt / Abstract
  %abstract.cs={Teorie konečných automatů je dobře známou oblastí teorie algoritmů. Konečné automaty běžně denně používáme v mnohých situacích, aniž bychom si to uvědomovali. V této práci se zaměříme na rozdílné heuristiky pro optimalizaci několika typických problémů spjatých s konečnými automaty. Zajímáme se převážně o~možnosti abstrakce jazyků stavů pro jejich použití v automatových algoritmech. Studujeme převážně konstrukci průniku konečných automatů a jeho test prázdnosti, kterých je často využíváno v moderních výpočetních technologiích, ale které vyžadují značný výpočetní čas a produkují rozsáhlý stavový prostor. Z~tohoto důvodu využíváme přístupů optimalizace těchto operací jako jsou délková abstrakce, Parikovské obrazy nebo mintermizace pro řešení zmíněných problémů a optimalizaci konstrukce průniku a jeho testu prázdnosti s využitím znalostí získaných z abstrakcí jazyků automatových stavů.}, % abstrakt v českém či slovenském jazyce / abstract in czech or slovak language
  abstract.cs={
  Prověřujeme možnosti použit\'i různ\'ych abstrakc\'i jazyků konečn\'ych automatů pro optimalizaci automatov\'ych algoritmů použ\'ivan\'ych pro rozhodov\'an\'i založen\'em na automatech. Zaj\'im\'ame se o~abstrakci jazyků stavů na množiny přij\'iman\'ych d\'elek slov nebo Parikovy obrazy, reprezentovan\'e jako semi-line\'arn\'i množiny, a zkoum\'ame možnosti jejich využit\'i k optimalizaci automatov\'ych konstrukc\'i odstraňov\'an\'im stavů založen\'e na abstrakc\'ich jejich jazyků. Předv\'ad\'ime několik abstrakc\'i a pracujeme na optimalizaci jejich chov\'an\'i. Použ\'iv\'ame dva běžn\'e automatov\'e probl\'emy, synchrnonn\'i produkt construkci a rozhodov\'an\'i pr\'aždnosti průniku konečn\'ych automatů, jako operace pro experiment\'aln\'i vyhodnocen\'i, na kter\'ych testujeme naše optimalizace. Naše abstrakce jsou nicm\'eně aplikovateln\'e na mnoh\'e dalš\'i typick\'e automatov\'e operace, např\'iklad generaci doplňku aj. Proveden\'e experimenty ukazuj\'i, že navrhovan\'e optimalizace podstatně zmenšuj\'i generovan\'y stavov\'y prostor pro oba testovan\'e probl\'emy.
  }, % abstrakt v českém či slovenském jazyce / abstract in czech or slovak language
  abstract.en={
  We explore possibilities of using various abstractions of finite automata languages in optimization of automata algorithms used in automata reasoning. We focus on abstracting languages of states to sets of accepted lengths of word or Parikh images, represented as semi-linear sets, and exploring options of using them to optimize automata constructions by pruning states based on abstractions of their languages. We propose several abstractions and work on optimizing their performance. We use two common finite automata problems, synchronous product construction and deciding the emptiness of finite automata intersection, as benchmark problems on which we test our optimizations. Nevertheless, our abstractions are applicable on many other typical automata operations, e.g., complement generation etc. Our experiments show that the proposed optimizations reduce generated state space for both benchmark problems substantially.
 }, % abstrakt v anglickém jazyce / abstract in english
  % Prohlášení (u anglicky psané práce anglicky, u slovensky psané práce slovensky) / Declaration (for thesis in english should be in english)
  declaration={I hereby declare that this Bachelor's thesis was prepared as an original work by the author under the supervision of doc.~Mgr.~Lukáš~Holík,~Ph.D.
 %The supplementary information was provided by Mr. Y
 I have listed all the literary sources, publications and other sources, which were used during the preparation of this thesis.},
  % Poděkování (nepovinné, nejlépe v jazyce práce) / Acknowledgement (optional, ideally in the language of the thesis)
  acknowledgment={I would like to thank my supervisor, doc.~Mgr.~Lukáš~Holík,~Ph.D., who has provided essential and necessary information about the topic, outlined possible solutions and answered every question I have had throughout the whole time.
  %and to the people which provided professional help %TODO
  %(external submitter, consultant, etc.).
  },
  faculty={FIT}, % FIT/FEKT/FSI/FA/FCH/FP/FAST/FAVU/USI/DEF
  faculty.cs={Fakulta informačních technologií}, % Fakulta v češtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in Czech - for use of this entry select DEF above
  faculty.en={Faculty of Information Technology}, % Fakulta v angličtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in English - for use of this entry select DEF above
  department.cs={Ústav inteligentních systémů}, % Ústav v češtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in Czech - for use of this entry select DEF above or comment it out
  department.en={Department of Intelligent Systems} % Ústav v angličtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in English - for use of this entry select DEF above or comment it out
}

% Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo výše / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or above
\extendedabstract{
Konečn\'e automaty nach\'az\'i mnoh\'a využit\'i v oblastech, jako jsou logika (WS1S), matematika nebo v\'ypočetn\'i teorie (model checking nebo string solving a anal\'yza). Přestože jsou konečn\'e automaty konceptu\'alně jednoduch\'e, často s nimi potřebujeme prov\'adět operace, kter\'e jsou v\'ypočetně drah\'e a generuj\'i rozs\'ahl\'y stavov\'y prostor, jehož mnoh\'e č\'asti jsou nadbytečn\'e.

V t\'eto pr\'aci zkoum\'ame možnosti použit\'i různ\'ych abstrakc\'i jazyků stavů automatů pro optimalizaci takov\'ych automatov\'ych algoritmů. Pomoc\'i vhodn\'ych abstrakc\'i se snaž\'ime předpovědět, kter\'e stavy v\'ysledn\'eho automatu jsou nepotřebn\'e, a mohou proto b\'yt odstraněny z generovan\'eho stavov\'eho prostoru bez narušen\'i jazyku v\'ysledn\'eho automatu, pokud jsou z\'iskan\'e abstrakce navz\'ajem nekompatibiln\'i.

Pro demonstraci našich abstrakc\'i jsme se rozhodli použ\'it operaci průniku konečn\'ych automatů prov\'aděnou synchronn\'i produkt konstrukc\'i a test pr\'azdnosti průniku automatů. Naše předveden\'e abstrakce jsou však navrženy tak, aby byly aplikovateln\'e na širokou šk\'alu automatov\'ych operac\'i (např\'iklad konstrukci doplňku aj.). V\'yznam naš\'i pr\'ace proto přesahuje samotnou optimalizaci produkt konstrukce automatů. Všechny navrhovan\'e abstrakce nav\'ic tvoř\'i \emph{Galois connection}, tedy popisuj\'i nad-abstrakci jazyků stavů. D\'iky tomu nen\'i nebezpeč\'i, že bychom při odstraňov\'an\'i stavů s nekompatibiln\'imi abstrakcemi nechtěně odstranili i stavy důležit\'e pro popis jazyka přij\'iman\'eho generovan\'ym automatem.

Při konstrukci průniku automatů doch\'az\'i k tzv. stavov\'e explozi, kdy jsou generov\'any rozs\'ahl\'e č\'asti stavov\'eho protoru, kter\'e tvoř\'i neukončuj\'ic\'i stavy, ze kter\'ych nebude dosažiteln\'y ž\'adn\'y koncov\'y stav ve v\'ysledn\'em produktu. Naše optimalizace sest\'av\'a z kontroly kompatibility abstrakc\'i jazyků stavů pro stavy, ze kter\'ych se skl\'ad\'a dan\'y produkto-stav, za běhu produkt konstrukce. Pokud urč\'ime abstrakce jako nekompatibiln\'i, můžeme bezpečně takov\'y produkto-stav odstranit. V\'yhodou našich abstrakc\'i je, že stavov\'y prostor zmenšuj\'i již při generaci v\'ysledn\'eho automatu. Někter\'e stavy tak nebude třeba vůbec ani generovat, pokud všechny jejich předchůdci budou odstraněni. Naproti tomu u naivn\'iho algoritmu produkt konstrukce mus\'ime nejdř\'ive vygenerovat cel\'y automat, než můžeme rozhodovat o~kompatibilitě jazyků vstupn\'ich automatů.

%Mezi zkouman\'e abstrakce jazyků stavů patř\'i d\'elkov\'a abstrakce abstrahuj\'ic\'i jazyk stavů na množiny možn\'ych d\'elek slov a abstrakce Parikov\'ymi obrazy, reprezentovan\'e jako semi-line\'arn\'i množiny, popisuj\'ic\'i jazyk jako počet v\'yskytů symbolů na přechodech bez ohledu na jejich um\'istěn\'i ve slově. D\'ale zkoum\'ame možnosti optimalizace těchto abstrakc\'i či předzpracov\'an\'i vstupn\'ich automatů, např\'iklad pomoc\'i mintermizace automatů.

Mezi zkouman\'e abstrakce jazyků stavů patř\'i d\'elkov\'a abstrakce a abstrakce Parikov\'ymi obrazy. D\'ale zkoum\'ame možnosti optimalizace těchto abstrakc\'i či předzpracov\'an\'i vstupn\'ich automatů, např\'iklad pomoc\'i mintermizace automatů.

D\'elkov\'a abstrakce abstrahuje jazyk stavů na line\'arn\'i množiny možn\'ych d\'elek slov přij\'iman\'ych jazykem pomoc\'i line\'arn\'ich d\'elkov\'ych formul\'i. Aby dan\'y produkto-stav patřil do průniku, přij\'iman\'e d\'elky slov stavů ve vstupn\'ich automatech si mus\'i odpov\'idat, tedy formule popisuj\'ic\'i d\'elkovou abstrakci mus\'i b\'yt splniteln\'e z\'aroveň. V opačn\'em př\'ipadě jazyky stavů nepřij\'imaj\'i stejn\'y jazyk (d\'elky přij\'iman\'ych slov se liš\'i) a jejich průnik je pr\'azdn\'y. Takov\'e produkto-stavy mohou b\'yt odstraněny z generovan\'eho stavov\'eho prostoru a jejich n\'asledn\'ici nemus\'i b\'yt generov\'ani.

D\'elky slov modelujeme pomoc\'i tzv. laso automatů přij\'imaj\'ic\'ich nadmnožinu jazyka vstupn\'ich automatů přij\'imaj\'ic\'i slova o všech d\'elk\'ach slov přij\'iman\'ych vstupn\'imi automaty. Vz\'ajemnou splnitelnost d\'elkov\'ych abstrakc\'i v podobě d\'elkov\'ych formul\'i sestaven\'ych z laso automatů ověřujeme zad\'an\'im př\'ikazu pro SMT solver, nicm\'eně můžeme optimalizovat ot\'azku splnitelnosti d\'elkov\'ych formul\'i nahrazen\'im SMT solveru za matematick\'y v\'ypočet založen\'y na vlastnostech line\'arn\'i kongruence, kter\'y je schopn\'y rychle a efektivně rozhodnout o splnitelnosti d\'elkov\'ych formul\'i.

Abstrakce Parikov\'ymi obrazy definuje semi-line\'arn\'i množiny založen\'e na Parikově teor\'emu abstrahuj\'ic\'i jazyky stavů na počty v\'yskytů symbolů na přechodech bez z\'avislosti na jejich um\'istěn\'i v přij\'iman\'em slově pomoc\'i semi-line\'arn\'ich formul\'i Parikov\'ych obrazů. Za nekompatibiln\'i abstrakce považujeme takov\'e, kde si neodpov\'idaj\'i počty použit\'ych symbolů jazyků stavů pro dan\'y produkto-stav. Tedy, pokud jsou formule Parikov\'ych obrazů navz\'ajem nesplniteln\'e, můžeme opět odstranit dan\'y produkto-stav z generovan\'eho stavov\'eho prostoru.

Abstrakci Parikov\'ymi obrazy je možn\'e nad\'ale optimalizovat dalš\'i redukc\'i Parikov\'ych obrazů či inkrement\'aln\'im SMT v\'ypočtem, kter\'y umožňuje předpoč\'itat společn\'e č\'asti formul\'i jednou a využ\'ivat po celou generaci produktu. Nad\'ale můžeme zav\'est \emph{timeout} pro předčasn\'e ukončen\'i rozhodov\'an\'i splnitelnosti formul\'i Parikov\'ych obrazů.

Obě abstrakce mohou využ\'it optimalizace přeskočiteln\'ych produkto-stavů, kdy nen\'i třeba vyhodnocovat splnitelnost formul\'i abstrakc\'i, pokud dan\'y produkto-stav byl vytvořen z produkto-stavu generuj\'ic\'iho pouze tento jedin\'y n\'asleduj\'ic\'i produkto-stav. Tedy, aby měl předch\'azej\'ic\'i produkto-stav kompatibiln\'i abstrakce jazyků stavů vstupn\'ich automatů, mus\'i využ\'ivat aktu\'aln\'iho produkto-stavu pro dosažen\'i koncov\'eho stavu, a proto mus\'i nutně i abstrakce jazyků stavů pro tento n\'asleduj\'ic\'i produkto-stav b\'yt navz\'ajem kompatibiln\'i.

Naše abstrakce jsme navrhli tak, aby tvořily obecn\'y a samostatn\'y popis jazyků stavů, což umožňuje abstrakce volitelně kombinovat, rozšiřovat o dalš\'i abstrakce či optimalizačn\'i techniky, a t\'im využ\'it v\'yhod každ\'e abstrakce, zat\'imco minimalizujeme dopad nev\'yhod dan\'ych abstrakc\'i. T\'im umožňujeme využ\'ivat naše optimalizace pro širokou oblast probl\'emů řešen\'ych konečn\'ymi automaty. Př\'istup za běhu řešen\'ych abstrakc\'i jazyků stavů takt\'ež umožňuje operace paralelizovat nebo vhodně rozdělit na podprobl\'emy.

Provedli jsme experiment\'aln\'i vyhodnocen\'i navrhovan\'ych abstrakc\'i optimalizuj\'ic\'ich konstrukci průniku. Podle proveden\'ych experimentů můžeme soudit, že navrhovan\'e abstrakce maj\'i předpokl\'adan\'e optimalizačn\'i schopnosti a zmenšuj\'i generovan\'y stavov\'y prostor i l\'epe rozhoduj\'i test pr\'azdnosti průniku automatů než naivn\'i př\'istupy konstrukce produktu.

D\'elkov\'a abstrakce je rychl\'a a efektivn\'i, jej\'i optimalizačn\'i s\'ila je však nižš\'i než u abstrakce Parikov\'ymi obrazy. D\'elkov\'a abstrakce v\'yborně optimalizuje produkty s dlouh\'ymi linkami stavů, může m\'it však pot\'iže s odstraňov\'an\'im stavů v hustě propleten\'e s\'iti přechodů. Abstrakce Parikov\'ymi obrazy naopak skvěle optimalizuje generovan\'y produkt, ovšem v\'ypočet vz\'ajemn\'e splnitelnosti formul\'i Parikov\'ych obrazů je pro SMT solver n\'aročn\'y a časově drah\'y. Můžeme si tedy zvolit, jestli chceme dos\'ahnout rychl\'eho, i když možn\'a m\'eně důkladn\'eho zmenšen\'i stavov\'eho prostoru; přesn\'e, ale v\'ypočetně n\'aročnějš\'i minimalizace průniku; př\'ipadně vhodn\'e kombinace těchto vlastnost\'i.
}
% Začít rozšířený abstrakt na liché stránce? / Should extended abstract start on the odd page?
%\extabstractodd{true}

% nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\titlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\sectitlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title above declaration for adjusting a line break - can be defined here or above
%\dectitlelength{14.5cm}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% checklist
\newlist{checklist}{itemize}{1}
\setlist[checklist]{label=$\square$}

% Nechcete-li, aby se u oboustranného tisku roztahovaly mezery pro zaplnění stránky, odkomentujte následující řádek / If you do not want enlarged spacing for filling of the pages in case of duplex printing, uncomment the following line
% \raggedbottom

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setlength{\parskip}{0pt}

  {\hypersetup{hidelinks}\tableofcontents}
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
  \ifczech
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoffigures}
  
  \ifczech
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoftables}

  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \ifenglish
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters-en}
  \else
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-01-uvod-introduction}
  % ...
  %\subfile{chapters/projekt-05-conclusion}


  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/skplain}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/czplain}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/enplain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{projekt-20-literatura-bibliography}
  \end{flushleft}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
%  \appendixpage

% vynechani stranky v oboustrannem rezimu
% Skip the page in the two-sided mode
%\iftwoside
%  \cleardoublepage
%\fi
  
\ifslovak
%  \section*{Zoznam príloh}
%  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
%    \section*{Seznam příloh}
%    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
%    \section*{List of Appendices}
%    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \setlength{\parskip}{0pt} 
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  
  % Přílohy / Appendices
  \ifenglish
    \input{projekt-30-prilohy-appendices-en}
  \else
    \input{projekt-30-prilohy-appendices}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-30-prilohy-appendices}
  
\end{document}
